我宣布:唔打尖由維園出發係有用

無論你今日決定去或留，應承我每次和理非遊行都唔好插隊

大家小心

光復香港，時代革命

be water 呀 唔好陣地

［置頂］20:00 和你Shop x 黃圈：開飯啦！元旦促銷大減價 ！

2020繼續兄弟爬山

唔打尖
迫爆港島

今日大成功！！！

推

等睇警慌點解釋
下星期再黎

由一點半係維園等到五點半都心甘命抵
絕不打尖
(老人家，一家大細就算啦，能力問題，打尖好正常）

沿途好多人無耐性，但我想講，依d忍耐算得啲咩

今日見倒四五點都好多人黎緊，真心多人

呢個真

依家天氣冇咁熱都算好以前夏天好撚難頂

一齊講十次
我係香港人，我唔會無品打尖
我係香港人，我唔會無品打尖
我係香港人，我唔會無品打尖
我係香港人，我唔會無品打尖
我係香港人，我唔會無品打尖
我係香港人，我唔會無品打尖
我係香港人，我唔會無品打尖
我係香港人，我唔會無品打尖
我係香港人，我唔會無品打尖
我係香港人，我唔會無品打尖
我係香港人，我唔會無品打尖

係維園等左4個鐘 隊頭變隊尾

辛苦晒各位手足

唔好打尖 唔好插隊 維園入維園出

如果和你shop都有咁多人去唔同商場你話幾好

仲有唔好塞住喺維園當集會玩塞到2046都未入到

推呢個

再難頂都捱過喇

維園企到五點幾都未出到 冇所謂啊

大家小心，之後d狗就名正言順發癲
要不被捕

不打尖

我想講唔打尖係好事
但麻煩集會手足讓返條路
好多天后 炮台山嘅手足
等咗幾個鐘都未入到草地
個遊行已經收咗皮
其實草地仲有好多空位
唔好塞係入口

我讚成天后出發，但入維園真心on9

Pish

同意

1月1日到底今晚會點

真 又唔熱

迫爆港島核心區已經係一次成功既運動

同埋今日企好耐有好多人嗌都唔想嗌
自己嗌好似痴線咁

好開心見到好多人無麻木，重會行出黎

諗起咁多人枉死
塞幾個鐘算乜

我用左3個幾鐘，終於入到去草地
但都唔知個到係集會定等緊出去
有fd等到頂唔順直接去左閘口
佢話出口係好順暢
其實躁係躁喱樣野
塞左咁耐，以為入到去就差唔多可以起行
但啲人都係完全唔郁，又無人話係集會緊定等緊出去

谷鳩住

btw 就嚟年宵

Push

入面好細，真係冇必要

由1點等到5點終於入到維園，5:30去到維園門口民陣宣布解散

堅持入維園出發

離開維園嗰吓心諗
我咪依到入去囉 被人解封咗

有朋友話好肚餓想食野我叫佢行埋先

2點天后入，塞左3個鐘入唔到草坪原天后出口出返去，然後大路已經好鬆動，再行前到過左圖書館已經被解散。
有無人係咁。

但啲人打尖入維園草地呢屌

一鳩樣..

可能我一直係你旁邊...

民陣開多幾個閘數人應該已經好好多？

但係唔該維園班人唔好係到集會塞撚住後面阿, 成班係到唱歌

有用
而且個個都會知維園好快爆 會早啲到
變相個個都準時

堅持唔打尖，維園入

同你一樣 不過我塞咗兩個鐘就原天后出口出返 差唔多行曬先被解散

一樣係好多人打尖

真
好辛苦塞到入草地
點知見到原來有好多人企係草地圍住唱歌又唔行
唔怪得塞咁耐

push

企撚到腳震

真 點人數無必要係維園 天橋點都得 好多人入唔到去焗住企幾個鐘 老人家細蚊仔無咁好腳骨力搞到要行大馬路

警方又包抄 大家小心

Agree

2020立法會普選寫明左喺《人權法》入邊啊，點解無人理？

[2020主線任務] 用人權法為武器爭取普選立法會+輸打贏要戰術

立即向美方提出2020普選立法會細節

2020普選立法會，明確寫在《香港人權及民主法》的Sec.3(5)。如香港明年9月仍沒立會普選，美國就可以...

可唔可以銅鑼灣/鵝頸橋計人數？
天后辛辛苦苦排咗幾個鐘
塞到入去喇 原來只係入草地既龍尾
草地又唔知做乜成班坐曬係到咗濟 變咗集會咁聽大台講野
最後頂唔順出去睇下咩環境 因為入面訊號好差
一去出口 暢通無阻
第一次見維園去銅鑼灣條路係咁順
你知唔知成班係草地慢慢行 真係好撚阻件事
唔係想講d乜 下次可唔可以改下個方法？
如果唔係天后入口計人數 點解要叫人係天后入
明明咁多個入口 今次工展會阻住太多位
個細路真係完全處理唔到個人流

企咗四個鐘

維園唔塞，就唔會有人中途離隊直去銅鑼灣

全部人推上國際

港共，警察 強制中止香港人和平表達民意。
港共，警察 無視國際自由 人權 民主。
港共，警察 向民主體制下戰書

講咗成日都冇人理你就收皮啦

其實係咪有咩錯誤，跟錯隊。
一直聽住草坪有人講野，塞到出去竟然係我入黎個度，O撚晒嘴，草都見唔到條。
最慘係喺隊入面完全上唔到網，確認唔到草坪情況同知道自己有無行錯。

今日入咗

感謝所有維園手足

me

3點企到6點，一出維園就要走我好想行

我屌你老母啦
兩點到維園 塞左係網球場
草地都未見到就完左
離開條隊先發覺好多位
出面條大街仲好暢通

以後都唔會為左點人數
塞係維園浪費4個鐘

塞既主因係啲人聽歌唱歌叫口號唔郁呀

其實叫人個個去晒維園點人數有乜實際作用？塞死左天后一帶又點？

而家咁樣變相好多人行唔到出黎

由入維園到草地足足三個半鐘，到班黑警終止不反先散
入到草地見到好多人都企喺度唔郁。
走先發現草地勁多空位，但後面手足又入唔到嚟
見到咁真係燥燥地

等到完左都未出發今日都係第一次

呢啲同手足係臭格48個鐘比邊個難頂啲？

我聽住大台係咁講野然後無人行就知瀨野

下次想派多啲文宣俾人睇

2點係天后果邊入
跟住塞塞塞
圍住網球場行左2個幾鐘
點知都係去返天后個入口
出左電車路勁暢順

請容我講句，入去維園做乜撚...

手足，我2點準時到維園，都喺入面塞咗4個鐘喎
直到遊行終止前我都係未出維園

最弊係on9呢
你話真係多人到咁既 幾耐都無所謂
你知唔知等咗咁撚耐 知道原來係因為好多人坐係到聽大台集會唔郁塞住曬 果下個心情係幾撚嬲

仲有宣傳黃色經濟圈

係維園行行企企咗四個鐘嘅我表示好討厭打尖

如果真係多人走唔到郁唔到 我認
但事實係啲人聽歌停係度 明明有路都路行 唔郁呀
明唔明呀
卡到後面想行果班人都冇得行要企係度等

兩點入維園，都未行到sogo就嚇到驚慌取消遊行

推be water

一樣 我仲要自己一個
又要趕番屋企幫個BB沖涼
所以都有小小左穿右插
淨企真係好累 又頭暈

其實應分3條隊，1300前出門去銅鑼灣站經維園出，1300-1500前出門應去天后，1500之後應灣仔出

真係on lun 9

用左3個鐘，炮台山去維園

最大問題咁樣係咪叫入左維園
無入過草坪
然後塞左幾個鐘無行過

今日真係好多人唔打尖入維園，辛苦各位手足啦

收皮啦

但我企左係維園四粒鐘。唔係話腰斬，相信六點半都未必走到

，

但我發現入維園都可以打尖 搞到天后入口人龍3個鐘都未入到去

兩點係天后等入維園
差唔多五點
有幾十人係維園入面向天后方向出黎，周圍同人講話入唔到維園，叫人走，有國語大媽

到五點突然順晒入到籃球場
五點十點經過16號閘點人數

懷疑有大媽收錢係入面製造塞人

呢個真，以為好多人行唔到
原來有勁多人入左維園唔郁圍爐

其實大會同草地班友一路𨳊噏。維園d 人已經在行人徑行緊，外面圖書館直頭鬆。咁大會就咪L 叫d 人留在草地啦。

同意，我見天后塞咁耐，兜左去銅鑼灣入，去到見到草地都仲有好多位，真係塞死左係個入口度

係維園企咗得5個鐘 屌你班狗

agree

12點幾已經到維園草地
等到5點都仲未出到去

除咗打尖，仲有冇其他理由？
定遊行通道太窄冇開路
最先到變咗最遲走

兩點係天后等入維園
差唔多五點
有幾十人係維園入面向天后方向出黎，周圍同人講話入唔到維園，叫人走，有國語大媽

到五點突然順晒入到籃球場
五點十分經過16號閘點人數

懷疑有大媽收錢係入面製造塞人

我未夠一點已經到，
食完野爆完石出黎屌佢老味個個都唱歌
跟住我原先就以為民陣大台應該9up到三四點。
之後屌佢老母五點半都仲塞緊唔行

天后去到炮台山一堆人入唔到維園 然後完咗
不過唔會怪其他人 我只會怪黑警

我都係

可以分析到維園塞人係咪政府搞事？

一樣，網球場位兩點等到五點，離隊一睇出面順到仆街

[低級分化] 又有人屌民陣散水撚

兩點係天后等入維園
差唔多五點
有幾十人係維園入面向天后方向出黎，周圍同人講話入唔到維園，叫人走，有國語大媽

到五點突然順晒入到籃球場
五點十點經過16號閘點人數

政府製造塞人？

罪魁禍首係民陣大台前集會班人
搞到維園至天后班人塞死左
塞到完左都未入到維園 未正式開始行就要走

塞左3個鐘出維園係有用既

草坪入面d人根本散唔到
起步咁大段路去到sogo對出都出唔到咁幾多人
今次入左草坪個d下次未必會再俾佢再fake
企到中止

排撚左4粒鐘隊入維園先黎話解散，我屌你老母

屌佢老母

我喺草地中間都塞撚咗三個鐘先出到
民陣有講過唔少次因為有唔少人中途插入令隊伍更加慢

我見身邊一齊等既都好有耐性

我都係準時2點入咗維園
但我比你好彩
出咗維園，行到中央圖書館就被終止遊行

幾多老人家、小朋友係維園等幾個鐘
死黑警

民陣: 128 5點維園已經無人 但今日5半仲逼爆天后銅鑼灣

up

6月9已經係咁

事實上都仲有部份人冇入維園
頭先係入面企左2個鐘都郁唔到100米
死黑警搞串個遊行等我維園都出唔到

真咩
我係維園塞左4粒鐘
明明好多人都想行
係多人到行唔到咋喎

啱 幾辛苦幾耐都好
逼入維園出發

喺到睇啲女女打網球打勁耐點知忍唔住行牆邊去出口點知出口順到仆街

Btw , 大會話好多人中途加入。
我係維園企左兩個幾鐘，企企下變左龍尾，仆你個街

維園唔好再播嘉年華式音樂
同埋要早d疏導d人

其實一路都講唔只維園入面有點人數

咪撚打尖啊
係支那人先會打尖

下次真係要帶定張槢凳，今日suck係維園個幾鐘

黑警要天后入口變出口

D人塞係度唔知做乜
一出st paul個位順到pk

Dllm

排左三個鐘意維園都未出就比狗解散左
真係㷫過火屎
屌你老母
黑驚死全家

其實又叫人在近銅鑼灣入維園
但是又要入一入維園 唔好打尖
搞到有d人又要係銅鑼灣出地鐵
天后果邊出閘又要行個大圈
炒曬車

唔爭氣

遲下有番幾個球場會好啲

屌我12:00去維園 1點集會 等到佢話終止都未出到維園

痴線

反而夏天好好多，出到汗唔洗成日去廁所，冬天流汗少搵廁所中途離隊又會危險

我1點去，5點半就出到維園

加油呀 香港人 企下啦

其實塞住行唔倒都代表緊好多人企出黎，遊行唔係馬拉松一定要行晒全程

今日大家做嘅野係有意義嘅，辛苦大家

你好彩姐

Agger

2點鐘開始喺天后入維園
跟人行，圍住網球場兜圈，草地都見唔到
4點半出維園，一出原來係入嚟嗰度
到5點半行到hysan就俾狗終止咗

大台都話多人到行唔到
可以行一早行左啦 又上唔到網係到鳩企

咪就係，一路去到sogo條路空到直頭可以車行on99

今日絕對有近2百萬人

我都係一點半到咗維園，然後企咗四個鐘都未行得出個草地範圍
但聽到灣仔射催淚，自己又塞咗喺度嗰下真係

其實係有人打尖先出唔到維園
天后個班唔入維園 直插高士威
銅鑼灣個邊有人直接入歐化個個位

果下同自己講一定要堅持行完，但係...
唉
仆街黑警

入左維園，等左2個鐘，d人喺維園球場唔郁唔知做咩唱歌，但明明噴水池同附近出口好順，出到銅鑼灣都好順。根本唔關所謂「打尖」事，係唔知塞緊乜，冇下次

重申，遊行冇話打唔打尖，人地點行係人地既表達方法

係天后站歐化
排左兩點排到4點先入倒維園

同意唔打尖，但塞住唔行真係好大問題，仲要似雨傘咁嘉年華叫口號幾個鐘，好多人望到條龍都走，下次真係唔好塞住，維園出發無問題，但記住今日唔單止係想逼爆維園，係中環至天后，依家對香港影響唔大，會消耗大家精力

一樣

一到個出口不知幾順入面啲人都唔知塞乜

等咗成粒半鐘先行咗廿米去維園門口

其實如果見到條隊郁得慢都無所謂
問題係完全唔郁
真係理解唔到

半日都忍唔到，點同支共鬥長命

me too

企左維園三個鐘仲係維園

叫d 朋友唔好打尖，永遠都聲大大cwb 插入去

我都試過企到好肚餓
真心要食多啲野先/帶定啲乾糧

屌你啦根本就行唔郁 未搞清楚就屌手足
無人玩過 塞住叫下口號都唔比？

由平安夜到元旦，黑警唔只針對市民慶祝，仲係敵基督行為！

今日啲人係咁閃去右邊入草地
終於最後衝廁 但仲未入草地就腰暫左
企我前面對老人一直好有耐性跟大隊
行到尾發覺原來啲人係打尖爬頭
講左句:唉冇辦法 唔怪得我地條隊咁慢

兩點半三點有條鬼妹打網球，每下抽擊都叫到聲嘶力竭，打咁耐叫咁耐

掂

塞住行唔到係因為前面唔撚行呀

P推！

本身仲想叫我坐低食完野先去做遲到撚 我叫佢食個包算先準時到
啱啱出返維園又話不如食埋野先繼續行 唔知叫佢港豬定咩好

都唔知邊到入口邊到出口

我都係係維園塞左3個幾鐘
草地都未入到
跟大隊行 點知又行返去入口

2點等到6點

唔好插隊！！

真？！ 點解唔行
係草地塞到想死

我係草地前面真係行唔陏wor

我唔介意等，但麻煩個台其實講野唔叻嘅話不如唔好講，得閒叫下口號同更新情況就可以

搞到好似開電台咁...但又講廢話...聽到少燥...

成班塞係同一條路唔郁
隔離嗰條路又順暢又唔算逼
行過去隔離條路就比人屌插隊撚

屌奶星 維園好多人企定定聽歌

我原本都以為多人到行唔到，點知行到出去可以勁快咁行到sogo

屌 企左幾個鐘 點知原來啲人係入面鳩企
之前大雨嗰次好多人為左後面啲手足入黎而去隔離草地沉腳皮

見到好多老人家都一齊等

推！

草地好多位 但唔知點解塞咁耐

其實真係唔係因為打尖而塞
就算我3點幾4點係維園出到去sogo都好順
只係維園d人唔知點解自己塞自己係度

出咗維園連跑都得真係當場爆粗 入面塞到痴左線

唔打尖

唔撚知咪亂屌啦
多人到完全行唔郁咋 你估我地好想鳩企
塞撚左幾個鐘 叫下口號傾下計有乜撚野問題

我2點幾入到近銅鑼灣嗰邊個草地，完全郁唔到

唔係為咗唱歌叫口號唔行，係人多到根本行唔到

隊頭都用咗差唔多成個鐘先行到鵝頸橋

大消物個channel見到，根本唔撚使逼入維園
17:33 蘋果記者：民陣於維園出入口、糖街、灣仔警總等地方點算遊行人數，不一定必須進入維園。

幸好力勸，原本諗住灣仔站插入嘅朋反 (一係維園入，一係完全唔好行) 否則時間上佢係啱啱撞至正黑驚灣仔放蛋。God Bless

點半入場 6點先出到去 不過證明今次好撚多人

其實上年有次遊行講明有三個點人數嘅位，前中後各一個，啲人就唔驚miss咗點人數嘅位，唔使啲人全部由四方八面塞返入去維園先開始得，成百萬人衝向同一位入口一定搞唔掂

黑警响灣仔放TG又打人
就算打尖，大家咪一樣响軒尼詩道企
响維園我仲企得舒服咗

係

一早兩點入左維園草地 塞左三個幾鐘先出到去
唔見所謂既塞住唔郁既人
好多人都好想行但行唔到
民陣話係好多人係天后同銅鑼灣灣仔加入所以咁
不過咁 我寧願塞都好過無人行得好順
當集左個會囉 唔駛咁勞氣既

一點幾到維園，企到五點幾一步都未行就腰斬咗

無話塞住唔行無問題

真係有用

草地企左4個鐘

我都係！
屌哂所有唔撚想等嘅插隊撚！

一人一句
我下次都會企出黎

渣旬坊銀龍對出

8:06

真，希望以後手足都唔好插隊，係維園企到好眼訓

變相64集會

免費睇波 幾好

我喺維園草地塞撚左4個鐘，草地都未出過就同我講完左，然後遲黎戈d fd 同喺ig 睇全部都係喺外面打卡，無打尖？

雖然多人我都好開心，但我真係塞撚到躁底4個鐘我都行唔撚到30步啊

喺維園等入中央草坪等咗三個幾鐘都繼續等
黑狗一句就話終止 食屎啦

same 隊頭變隊尾

係維園企左4個鐘等出去
4點幾見到隊頭到遊行終點位
心都灰埋 講好左唔插隊架嘛

我有入維園架

其實等幾耐都唔係問題
問題係有班MK仔喺度食煙玩火機
撞嚟撞去on99咁

今次有入，3點入到宣佈停果陣都起維園
平時都係希慎打尖
入咗維園有個問題就係太多人
上唔到網(知到出咗事但唔知詳情)
變咗維園成堆手足難咗過去

我都係咁

我覺得由起點出發的確會多d人數，但我有d唔明點解民要人係天后出銅鑼灣入面唔係好似之前咁天后入銅鑼灣出

出聲啦

唔插隊嘅大家大概都係咁

2點準時到，6點我仲係喺維園

頭先乖乖喺維園企咗兩三個鐘..

未出發先解散喎
我諗唔少人行唔夠兩個站

唯有飲少d水

個個都直接去閘口 維園啲人點出啊...

我同你一樣喎手足，s形咁行左個大圈去番起點

近cwb個入口仲要有幾個營係度阻鳩住晒

維園出面仲順過入面

*塞過

下次出得去幫手叫下好無

其實以點人數效率，應分開終點起點集結人，兩邊點數，之後兩邊相反方向行

佢哋講完sorry又繼續
後尾直情調頭走埋

堅持草地3個鐘
仆你個街死popo攪到冇得行

唔係喎，主辦單位一路有講野，叫人耐心等待，因為多面太多人出唔到去，播歌叫口號係因為根本出唔到去佢地先揾人咁做。而中間有d空位喺大會特登叫人預留作緊急用。

利申:今日喺維園出發等左三個幾鐘都郁唔到而比警渣解散

早你少少 1點3左右到

信號都收唔到
對唔住手足

草地個到係有人向後走，先有位行前少少
感覺係完全無郁過
就算多人直接去閘口都不至於完全停係到唔郁掛？
唉我都唔知，我就係乖乖地係維園到等既傻仔

3個鐘頭塞左係維園，我淨係係連登講左句屌你老母，對唔住
原來死黑警係隊頭玩野，唔怪之得企咁耐

我睇完咁多頁都未睇到係有咩用
有冇人直接講我聽係乜？

喺入面根本塞住咗

30米行左兩個鐘

有咩用

sorry for off topic
唔打算開花嘅手足上twitter打國際線啊

有第一次，下次大家都會接受、忍耐到

行100米用左3個鐘
發現有D人入面搵人/等人
入得去就唔好停係度, 行番出大路轉小路先搵人
條路就係因為D人停係度收窄左
BTW, 下次繼續入維園

+1

和理非遊行嘅功用係展示民意，表達我地支持大會嘅遊行主題，之前打尖令大會錯估人數，失去遊行意義，大家打下咭參與完就當出左力

堅持起點出發一嚟方便點人數，二嚟集中左啲人知道個主題

當然今次如果係因為有人塞住而令大家入唔倒，咁係不完美可改善

警方中途腰斬其實係顯示緊佢哋驚我哋太多人會處理唔倒，我地要唔放棄，每次都咁多人

我遲到係隊尾，等係圖書館個閘到出，等等下有幾個女仔向住我地個個方向嗌話塞左好耐，然後拉大隊叫人係後面皇室堡出口出，仲要屌鳩前面d 人唔行

其實你要做打尖撚唔緊要，你唔好屌鳩返d 跟隊排既人。你地個個係後面出塞住前面d 人行，佢地梗係行唔到啦

痴鳩線，響入面受苦畀你地屌返轉頭
我由1點半企到5點半
一直維園入面都係話因為出面有好多人加入
所以維園入面既人要忍耐
就係等得太耐，民陣先搞d野苦中作樂咋

嘩屌，忍耐讓出面既人行先都要畀人屌
你唔問下出面班人有冇讓過維園入面既人

個謬誤來自你真係以為困住d人喺度會有方法點
其實全世界都冇人有準確方法點，616咁多相同片都冇人話自己準確點到，都係睇情況大家up一個數，有個畫面就得。

講畫面靚616咁d人周圍走咪仲靚嚇到全世界，你地唔好咁執著，依家唔係2003。講實際連遊行都劃標準做左教條，人係會變小，細路仔老人家唔係個個得，你地後生唔知帶細路呱呱嘈幾煩，都唔係個個有鐵一般的意志，到時人小左又新風向屌港豬就唔好。

不過依家風向就係要入維園，唔入就要屌
我講呢d都係預俾人屌，可能過兩個月吹新風係唔同

企到5點隊頭已到站 灰左

唔知道情況就收聲啦

推
將心比己，唔好學大陸狗打尖

我塞咗係維園兩個鐘
諗住行出去望下咩環境
點知勁鬆動啦
正有得行之際
啲人又話要讓比維園啲人行先
媽呀 好亂呀我

同埋 請問係有咩用呢？
行得太慢
搞到㫁晒層喎

對唔住 我就係好冇耐性個啲

屌咪係
戇鳩鳩企係道四個鐘 又上唔到網
民陣先播下榮光同問誰未發聲唱下
咁都要俾人屌 你估我唔撚想出去咩

係因為郁唔到先有人坐低
唔係坐低聽大台講嘢

我覺得會方需要更好的人潮控制，依如邊到入邊到出，成日鳩窒令好多人都迫死哂。

d一家大小有老有幼既真係好難維持同一個地方幾個鐘

打尖就唔可以迫爆港島

Odod

今日遊行被結束前都未出到維園，鳩企咗幾個鐘。但我唔介意 ，企一陣又算係咩

與其逼爆維園點解唔逼全部人湧晒入銅鑼灣+天后全部街道？呢啲先係真．逼爆，先攬炒到交通，同埋避免到發生突發情況：例如全部人逼喺維園之後放催淚彈，起碼受災範圍無咁大

我覺得睇情況啦
琴日吹左成個星期係要入維園既咪入，之後有問題再檢討
好似818 咁，個風只係要塞爆港島，結果都成功既

所以應唔應該入維園係視乎大家想要一個咩既畫面既